【緬甸抗爭】軍方以「格殺勿論」對付平民 四分之一死者遭爆頭

緬甸示威民眾將受傷者抬離現場。法新社

...
緬甸軍方鎮壓反政變示威者的武力升級，估計已造成逾300名平民死亡，死者有近90%是被擊斃，25%人頭部中彈，令人質疑軍警蓄意向示威者頭部開槍。學者形容近日緬甸連串事件，讓人聯想起當地過往多次政變，感嘆歷史在重演。

緬甸官方及民間對於示威死亡人數的統計多有出入，緬軍周二（23日）表示截至當天有164名示威者及9名軍方人員被槍殺，與民間指的200多人不同。當地民間團體「政治犯援助聯盟」（AAPP）統計就顯示，截至本周四有320名示威者死亡，近3,000人被捕。

AAPP統計示威死者資料，發現大部份是男性，36%年齡是24歲或以下，且最少25%人是頭部中槍而死，批評「有違人道的罪行每天都有出現」。國際特赦組織形容，軍方正運用「格殺勿論」戰術對付平民，藉此壓制示威。緬甸軍方否認使用過度武力，強調一切行動符合國際標準，又指緬甸國家安全面臨威脅。

美國等西方國家近日開始制裁緬甸軍方高層，不少東南亞國家亦批評緬甸以致命武器攻擊示威者。美國喬治城大學（Georgetown University）教授斯坦伯格（David I. Steinberg）形容緬甸的歷史不斷以相近的方式重演，即使過去多次失敗，仍會繼續以往的做法。

斯坦伯格指，緬甸自1948年獨立以來，已發生4次政變，分別是1958年的第一次政變，由軍方暫時接管權力；1962年軍方推翻昂山將軍的政府，正式確立軍政府統治；1988年軍方再介入鎮壓「8888」民主運動；以及今次推翻翁山蘇姬領導的文人政府。他形容儘管緬甸領導層經歷以往政變的後果，卻仍然讓歷史重演，而政變次數雖不及鄰國泰國，卻比泰國血腥。
...

對比香港，香港真係多人血饅頭食

兩者有關係？對比到啲乜？

英美又係做門面功夫
不痛不癢

對比香港，香港真係多分化撚，內鬥撚

standard script 黎

成個弱智咁個個post 都留句黃店，人血饅頭
好撚低質

一邊就拎啲人血黎整饅頭，一邊就拎啲人血去繼續爭取民主，咁講應該比較清楚啦下

2.）另外，佢哋亦會熱狗式放負，無論你做乜佢地都會揾到嘢鬧，最好乜都唔好做，因為唔做就自然唔會出錯，正正因為咩都唔做，正合極權所需，而如果真係咩都唔做，佢哋又會笑你咩都唔做輸啦輸啦，雞蛋挑骨頭就係熱狗式放負嘅一大特色

（依照經驗所得，發現呢類人未必係五毛但可能係思維唔發達而周圍放負嘅on9，正正係因為自己解答唔到革命難題，又想急功近利，提出一啲不切實際嘅要求（eg. 200萬人勇武，放諸全世界嘅stat都係冇可能）。當人哋解釋完/ 鬧完自己又駁唔到，但又接受唔到人地批評自己，老羞成怒，開始一味笑人「一講乜乜就屌人乜乜」，最後變成一個好嬲好嬲，然後上連登笑人好嬲好嬲嘅冷氣軍師，從中獲得「眾人皆醉我獨醒」嘅心理優越&安慰感。由呢一刻開始，思維因心態而扭曲，言論亦變成放負為主而無實質上嘅建議，呢類人即使本身唔係五毛，但行徑上已經同五毛無異。）

For example:

五毛/ 弱能思維on9：
1.）繼續快樂抗爭啦你班廢柴剩係買嘢就可以打倒共產黨啦

2.）成班和理非去shopping 就當自己出咗一份力，當手足condom

3.）叫你衝又唔敢衝學咩人搞革命呀

打內戰算啦